日本拘留制度 逼老外認當電車癡漢

「如果在電車當中，被人家大喊是色狼時，千萬不要猶豫快逃！」曾因涉嫌在通勤列車上對女乘客伸出「鹹豬手」、遭日本警方拘留的歐洲人麥可（化名），理出這樣的結論。當然，前提是他是無辜的，但實際上究竟有沒有犯罪，只有他本人清楚。

事發當天，一如過去4年的每個早晨，麥可（化名）搭上極度擁擠的山手線去上班。電車上，突然有一名女子情緒激動地朝著他大罵，幾乎不會說日語的麥可，完全不知道發生了什麼事，而就在女子大罵之際，車上其他乘客也一湧而上想抓住他，麥可這才恍然大悟，自己好像被女子當成是色狼了。

列車到站後，女子抓著他的手腕，把他拖下車找站務員處理，麥可當時腦子裡一片混亂，所以沒有抵抗，只覺得自己什麼壞事也沒做，純粹誤會一場，他相信日本的法律會還他清白。

「我已婚有小孩，沒有犯罪紀錄，同樣線路的電車我上班搭了四年都沒出過問題，像我這樣的外國男子，為何要對人伸出鹹豬手？如果當時，我能預知後面會發生的事情的話，我一定會從車站逃跑！」麥可理出這樣的結論。

站務員要他跟女子一起到站務室，此時的麥可已經逃不掉了。他堅信自己是無辜的，準備拿出手機打電話求助，本來被站務員制止，但他要求必須跟自己的上司報告。

沒多久警察來了，麥可跟女子分別被帶到不同房間問話，警察對麥可說，由於他被指控有行色狼行為之嫌，必須上手銬，然後麥可就像隻小狗一樣，被警察牽著上了巡邏車、送進拘留所。之後他的手銬就沒卸下來過，一直跟欄杆或椅子鍊在一起，就連去上廁所，廁所的門也不能關，因為手銬必須跟警察牢牢綁在一起。

後來警察透過口譯人員，開始對麥可進行詢問，確認事發當時狀況，包括他站在電車上什麼位置、雙手放在哪裡，都得非常詳細陳述。警察還取了麥可的DNA檢體，與女子衣服上採集到的DNA檢體進行對照，雖然警察對麥可說：「這個檢查是不會騙人的」，但檢查結果卻從未跟麥可報告過。

詢問從早上10點左右開始，一直進行到晚上11點半才結束，麥可表示警察並未對他做出任何威脅舉動，「只是連續超過13個小時，不斷地問我問題。」

只要進了拘留所 再強的企業律師也沒輒

在這個期間，麥可的上司一直要求要跟麥可會面，但被警察拒絕，也沒給個明白的理由，即使是麥可的家人也不准跟他會面。不幸中的大幸是，麥可在國際大企業工作，公司有優秀的律師團可以幫他。

終於，在深夜12點半，麥可獲准與律師團會面，律師們對麥可說「時間到了就可以從這裡出來了」要他放心。但麥可之後持續被拘留，遲遲沒能被放出來。

麥可跟另外2名嫌犯一起關在拘留所，那是個不分晝夜一直開著燈的空間，在塌塌米上，他被兩個人夾在正中央，必須縮成一團睡覺。據說，這裡5天才能洗一次澡。

案發隔天麥可就被送檢察廳，在一個聚集了200名嫌犯的房間，等著跟負責檢察官會面。好不容易輪到自己，麥可不斷主張自己無罪，結果當天還是被送回拘留所。隨後，麥可再度得到與律師團會面的機會，律師們的態度卻不如前一晚那樣充滿信心了。

就在麥可跟律師團第3次會面時，律師們態度180度轉變，要他認了色狼行為。「但是我沒有做啊！」麥可終於按耐不住情緒，律師停頓了一下，接著說：「麥可先生你聽好，如果你不認罪的話，警察最長可以連續拘留你23天，然後如果警察認為你有犯罪事實的話，可能就會起訴你，案子會交給檢察官，一旦法官判你有罪，你就得接受服刑。」

「相反的，如果你認了色狼行為，幾天內就會科罰金結案，雖然因此有了『前科』，但你就可以出來了。請你冷靜想一想，為了你的家人想一想。」

堅稱無罪風險太高 老外認當色狼

麥可本身在國際大企業擔任要職，自認循規蹈矩，是個被上司與下屬信賴的人物。但在拘留所關了幾天之後，他決定認了「沒伸過的鹹豬手」，因為律師們勸說他，堅持無罪的風險太高了。

麥可認罪之後，警方撤銷了他之前的一貫主張，要他重新寫下「犯罪自白書」。「那時，警察沒有問我到底有沒有做過，只是針對發生的事件進行詢問，我覺得警察根本不關心事情的真相。」

麥可就這樣留下了前科，由於實在打擊太大，他帶著家人離開日本，說他再也不會回去了。

麥可的故事，在旅日外國人的圈圈流傳著，擔心同樣的事情會發生在自己身上，不少人開始變得很害怕搭電車，甚至只要上了人擠人的通勤電車，就全程把雙手舉高，免得被誤會。

負責採訪麥可的法國《費加洛報》東京特派員，雖然相信麥可是無辜的，但他是否真的沒做，只有他本人清楚。至少麥可的案例，可以了解一旦因為色狼嫌疑被警方拘留，不管認不認罪，等在後頭的都是悲慘結局。

參考來源：東洋經濟、日本經濟新聞

拘留到你放棄，真定假？？

垃圾國家

識親d鬼佬
冇人鐘意日本

日本妹喜愛既鬼佬都遭到咁既對待，可以想像下普通日本男人有幾多冤案

咁又無咁誇
但生活確實唔同旅行

原來佢地自己都知洋腸優勢

呢個真
我識晒所有鬼佬都係咁

刑事案件定罪率超過99%
個風氣就係唔可以拉錯

像我這樣的外國男子，為何要對人伸出鹹豬手？

鬼佬講真係特別有說服力

日本最on9係，只要case上到庭
個官一定要判單case有罪，唔係會影響日後升遷
所以定罪率高到仆街
即係一俾差佬拉左，file埋case上court就死撚硬

因為日本係要被告證明自己無罪

建議大家睇套戲
《儘管如此我沒做過》

唔係掛
法官都要卒數

99定100%定罪論

儘管如此我沒做過

認真 似係誤會/陷害
洋腸係日本比日本妹非禮多過非禮日本妹wo

照咁講, 警察其實做埋法官果份, 決定起訴基本上等於判埋罪名成立
法官只係判刑, 白逗人工, 不如取消埋法官呢一步啦

祟日狗去晒邊？

少女套電影都有一段係咁
女高中生屈鳩個上班族非禮佢朋友
唔俾錢佢就報警 將個上班族搾乾搾淨

可能在座既都係你所講既祟日狗

我公司有小部份都鐘意既
不過始終大部分都係鐘意東南亞

搵古美門幫手

可以同你講係真嘅，公司個女同事成日去日本玩，佢同我地講遇到呢啲基本上你一定判硬有罪，你冇得唔認，但通常俾錢對方可以私了。佢話好多JK咁揾食

所以之前咪有幾單跳路軌再跑走

大陸定日本呀

唔走=太驚 一定有做過
走= 一線生機 一定有做過

梗係啦
叫雞平 唔夠十歲到十歲乜都有得玩
出晒名啦

日本係咁架啦 入罪率9成
樓上質疑個班係咪冇睇過有關資料同新聞
利申 崇日

吓我識親鬼佬都好鐘意日本喎

男女平等

唔係9成，係99.9

好似話重罪犯會更加離譜

又係呢d井底蛙
識幾個係就代表全部意見

不了
個鬼佬會破產
應該揾真知子幫手
古美門就會自動幫手

所以日本人先咁驚惹麻煩
因為要留案底毀前途實在太易

巴打真係救左個學生一世
男人俾人告非禮如果無人證證明清白，基本上告人條女死口話係都好難無事
咁就俾條on9女人玩完成世

好彩有你 如果唔係個學生哥就咁就俾個中女搞掂前途

以前有套日本戲諷刺過呢樣野
好似叫 "儘管如此我沒做過"

點解要鬼佬做指標 利申本身好憎鬼佬 相處得多

cls

咪就係 個sample size

睇緊癡漢av

個中女屈人冇成本

上面巴打唔係講緊檢控官/檢察咩，做咩撈埋落法官到

崇日表示一早知係咁

呢點就係最荒謬既地方, 無成本點解唔玩?
其實應該就搵 DNA, 睇手指夾間有無女人既皮屑同衣物千維.

但係既得利益既女人係唔會出聲, 政治正確下男人又唔敢出聲.
唔止香港係咁全世界都係咁, 睇下 Google 點炒果個男仔.

以偏概全既極致

又9up
定罪率高係因為 起訴便宜主義
仲有上面話日本有罪推定得淡笑

咁撚串，抵你畀人屈啦

痴漢嫌疑犯在路軌全力逃走

12.03.2017

根據日本《迷惑防止條例》第8條的規定，「痴漢行為」最高刑罰為判監半年或罰款50萬日圓。雖然相對下，痴漢並不會被重罰，但留有案底始終比較常受到異樣目光，更嚴重的是找不到工作。

日前（14/3），一位痴漢嫌疑犯在早上九時左右，在東京都JR池袋站的路軌上逃跑。據池袋警署所說，該名男性在車廂內接近一名二十多歲的女性，並摸她的下體。於是她要求男性一同下車，並打算報警。就在起下車之際，痴漢嫌疑犯突然間撞倒女性，並飛奔往路軌，往東武東上線的北池袋車站逃跑。痴漢嫌疑犯的男性大概四十歲，身高165-170cm，全身都是黑色的服裝。

Ching ho ball

日本檢控入罪率 >90%

仲癲過香港殖民地法院

D警察肯定聽到翻譯講呢句

死都屈佢

日本係法治社會黎
點會亂屈人啊
樓上成班5毛又黎抵毀日本

女權國家基本上非禮係入硬罪
連電影都拍埋

日本女權都講得出

其實簡單D講係法制問題
疑點利益歸於被告 vs 疑點利益歸於控方
歐美係前者，日本係後者
所以係日本你要證明自己無摸過人
問題係請問你要點證明?

睇黎個鬼佬個樣好染

所以搭親地鐡都會好小心…

明屈你 你點小心都冇用

係 但係日本法例中 你認罪唔一定檢控你或者落案底。 檢察官可以覺得你認錯並有悔意 無罪釋放
前題你要比警察行政拘留左七日先

因為女性係日本屬弱勢，大多數人會偏向同情弱者造成呢d看似平等，其實係偏袒女性既法例

日本呢個制度真係好垃圾

晨早話日本法制唔健全
之前提出無人信！話老屈

呢層連日本仔自己都承應
好多法律仲停留係明治時期無進化過

入硬罪，老閪都走，唔走死路一條

日本法例唔跟依套law 你比人屈要自己你證明身無屎
佢地日本文化覺得無啦啦唔會屈你 實係嫌疑人有問題
真人真事

咪撚玩啦
講女權排隊都未輪到日本啦
反而香港就肯定入硬頭幾名

江戶時代先係

咁明治update過

日本咪同香港一樣打住男女平等既旗號
但社會風氣就係標榜住女性係弱勢所以要保護女性
實際上都係偏向女權多

利申:居日3年

"無啦啦警察點會捉你"
好小農思想

日本痴漢冤罪事件都唔係一朝一夕既事架啦
以前大眾傳媒都偏向幫助女性，話打擊痴漢之類
但係類似事件發生太多次另愈黎愈多人關注痴漢冤罪事件
最排直頭有節目教點樣先唔會比女性誤會你係痴漢
我屌你老母啦 條女有心做你既就算你冇做都照嗌架啦

日本係有罪假定，要自己證明自己無辜

屈到人地家破人亡

可以點樣先唔會比人當痴漢

日本唔出奇呀

加上日本人本身怕事唔敢出聲
好多女人就算真係比痴漢非禮都唔會出聲忍左佢就算
所以個社會更加會偏幫出聲指控痴漢既女人

呢樣真係同某強國冇分別
唯一就係某強國可以比錢解決日本唔得

，除廣受世人矚目之高定罪率外，有一統計數字更具重要意義而不應忽視，即「被告自白率」。上揭同期間刑事案件第一審終局判決總人數與自白人數，分別為
89,016 人 /81,254 人（2006 年 ）、82,092 人
/74,967 人（2007 年 ）、78,276 人 /71,638 人
（2008 年）、76,590 人 /70,085 人（2009 年）、
72,716 人 /66,502 人（2010 年 ） 及 67,110 人/60,822 人（2011 年），換算為自白人數之比
例， 依 序 為 91.2%、91.3%、91.5%、91.5%、
91.4%、90.6%，自白率平均達 91.2%

日本其中一個高定罪率既原因
上面個D有幾何親身接觸過日本法制

日本垃圾到

呢樣真係無得打 點樣證明自己無摸
每日上車裝go pro影住自己返工

咩雙手舉高，個袋擺地下就唔好無啦啦拎起之類
其實諗起都幾on9，有時朝早搭車迫撚到仆街，郁都郁唔到仲點樣痴漢人地

邊個日本妹唔想比鬼佬非禮？

有專幫人打痴漢冤罪官司既律師建議比人話痴漢個陣千其唔好跟車站職員走，一走就冇得救
要係案發現場搵可以幫你甩罪既人
有人試過比人屈痴漢，結果現場有3個目擊證人，之後當場放人

検察官が被告人の有罪を証明しない限り、被告人に無罪判決が下される（＝被告人は自らの無実を証明する責任を負担しない）」ということを意味する（刑事訴訟法336条など）。

意味檢察官如果不證明被告人的有罪，被被告人無罪判決作出的（=被告人不承擔證明自己的冤枉的責任）」的（刑事訴訟法336條等）。

日本無罪推定明明就法有明文
一大堆人云亦云既話日本係有罪推定

明治最多都係用西洋的方式重新包裝江戶時代的做法
距離真正的普魯士/德國式做法仲有好遠

如果日女似港女
山手線繁忙時間一半男人坐緊監

唔好話日本
香港都應該要係咁
尤其男人見到真係無辜既話要企出要幫返男人
D女人一覺得非禮就發晒予
但求告到個人就個心安樂就算
唔會理有無屈人

咁岩既
中國都係明文無罪推定

痴漢罪好似係有罪推定喎

鬼佬洗做痴漢
大把女沖過去啦

原來咁黑暗

如果屈鳩番條女非禮洋腸呢？

條女都要證明自己無罪，除非成日都開Cam影住自己，如果唔係一定屈到

唔係諷刺，而係因為呢套戲，先加快引入廢左近百年的陪審制度。

日本同中國法典都一樣寫得好好，都係將德國同露西亞法典大混合
問題係警察個邊，日本上文都有寫，睇戲都見到，大光燈加豬扒飯間中現實仍然會出現，總之照到你認罪為止，故上到庭基本上已經走唔甩。

而更恐怖係… 香港黑警同Mag仔都想學埋一份，你見律政司呢幾年報告竟然係不滿原訟庭檢控率低左 － 因為雨傘時鳩拉咪打甩囉

用明文有寫實黎想推翻對日本司法系統個指控係白痴到爆
因為依家就係講緊成個社會文化制度係逼鳩你認罪
個個都覺得你，好人好姐點會俾人拉呀肯定有做過
而現實都係逼鳩到你認罪為止，上法庭基本上係走走過場就算鳩數

覺得女人係弱勢 得男非禮到女
女非禮男就無人信+恥笑個受害人
呢啲係父權思想喎
唔係唔順眼嘅野就歸做女權架..

以後都唔去日本

呢套真係經典~~同埋好sad

對日本好失望,估唔到呢個國家竟然有咁醜陋既一面

上面咪講左起訴便宜主義同自白率
非法定程序取得既自白唔可以當證據
唔係既話係違背法令判決無效

女性主義又唔同女權嘅

唔上連登都唔知呢到咁多日本人

但真係有人會出聲幫咩

香港好似都一樣。
非禮既話女仔話乜就乜。

之前睇個節目話以前唔會有人幫，出得事全世界d人都會當你有罪
依家好似話好左少少咁大把，會有人出黎指證，亦會有人同情

又話超越左中國屌

係中國比錢就解決到日本就施法不公

咁多年日倭都係冇變
抵佢比兩韓玩

成個東亞都係垃圾，爭乜鳩吖

平時講到日本點文明點廉潔，做野幾認真，最後咪又係同其他國家一鳩樣

日本同大陸接軌

痴撚線

屌真係搭地鐵都唔敢放低手，搭多啲巴士好過

全身裝gopro

但實際執行上係唔係？你知警察呢味野...

一定係假新聞啦，外國人係日本有特權，根本冇人會捉佢哋。憑日本班公安D垃圾英文，見到鬼佬都即刻調頭走。

話你下體頂人 用個紙箱當盔甲咁著包住下身

偷拍裙底，拉得

結論 你點防都係輸

到到都有啲黑暗野
唔通歐洲成堆乞兒 又搶野 你又以後唔去?
係上海比人屈個非禮 最後用咗1000蚊人仔解決
自己小心米得 宜家搭咩我都會企男人附近
寧願棍撞棍

係應該唔搭交通工具,剩係行路同自己渣車最安全

行路非禮唔到人咩？

坡仔唔係 共產黨唔係

行路遠離人群,自己行

其實可唔可以屈埋條女非禮自己，玩攬炒

同埋點解冇毒撚周圍屈女人非禮？

加埋第1次上庭既控方律師，個鬼佬邊有得贏？

無人信

你諗下個油頭毒撚話個靚女非禮佢
會唔會有人理？ 分分鐘比人拉返轉頭

我識D南亞人好nice架喇

屌你老母日蓄

咁姐係default左女人一定只會係受害者

有次係澳門行行下突然有條女擰過黎大嗌話我老豆非禮佢
但再望下見到我老豆拎住兩袋咀香園，知屈唔到人就急急腳走左

男女平等？

告到對面賣肝

崇日撚又無啦啦俾人插

諗起如果去俾人屈 又無人幫都唔知點好

之前睇套漫畫 勁恐怖
個女仔屈個毒撚非禮
之後再夾埋個男人話都見到佢非禮
屈左唔記得幾錢

咪傻啦，香港仲死啦
睇下班旺角義士

邊有咁撚多崇日撚
根本就同日撚日話美帝亡我之心不死一撚樣

去日本搭車
一定會雙手放胸前
扮玩電話又好 扮乜都好
唔想比人當係電車之狼

又係日本人唔食三文魚d朋友

佢話識親無話全部鬼佬
唔通我識親啲朋友都係男仔
呢個世界就無公廁?
唔好衝出黎啦
好智障嘅邏輯

究竟邊個字眼係以偏概全?
佢自係描述佢身邊嘅朋友都係

可唔可以答我佢邊到有以偏概全嘅意思?

咁講黎做乜為咩呀，用下腦啦
只係用黎表達佢識既幾個鬼佬唔鍾意日本呀？
佢帶出既係佢每次識既鬼佬都係唔鍾意日本 =話比人知好多鬼佬都唔鍾意日本

而一定唔係想帶出，我識既鬼佬朋友好少架咋，佢地唔鍾意日本只係佔少數

唔通我話《你好撚靚仔呀》真係讚緊你靚仔咩

香港走得甩先算啦
咁多人阻

搭火車見過係九龍方向第8卡有人聲稱被非禮
去到九龍塘條友即刻跑走
落到去大堂已經比幾個黃衫加熱心途人捉住

所以不如諗定點甩身同搵人證好過

唔通有人話「識親d大陸人都會隨街痾屎」
難道佢只係想表達出佢識少數既大陸人會隨街痾屎，無其他意思 咩

點解諗野咁複雜
我睇到嘅係佢身邊嘅鬼佬朋友都唔鍾意日本
點解要腦補咁多野?

第8卡已經對正扶手電梯

你真係好醒

唔好諗咁多，我真係讚緊你

澳門無非禮罪架ching

咁我話識親嘅朋友都係男仔
咁係米呢個世界無女人?

日本衰在法律

學下中國啦 比錢就解決到

咁你地又係米以偏概全佢個以偏概全?
可能佢真係無咁嘅意思

老屈男人有罪
日本仲唔係女權者天堂

你個d係已知事實

鬼佬會唔會鍾意日本人係個人情感

佢咪咁既意思 同我地屌佢有咩關係？

所以一向搭地鐵盡量遠離女人
逼不得以就兩隻手盡量方當眼同遠離女人既地方

咁你都知無可能佢識嘅人可以代表到全部呢個事實
點解就唔可以話佢嘅說話只係陳述佢身邊嘅狀況
以去強加話佢以偏概全
咁你地又係米因為好多人係咁講嘅時候會出現以偏概全
所以你地今次又以偏概全咁話佢以偏概全?

上次係東京成車都係囡囡唔敢上
等左幾班車先搵到仔可以jj貼屎忽

最搞笑格離有2個架仔一齊等